感恩香港還有令人暖心的人

話說今日中午同老媽子去連鎖快餐店食飯(領展既屋邨商場，歎息領展入面已經冇傳統特色小本經營既餐廳，有都已被加租逼遷)，我地買左兩個飯，有4個印花，咁間連鎖快餐店做緊5個印花可以減10蚊優惠，我媽諗住我老豆準備收工過黎都要食，可以儲夠佢，跟住我地係度講呢個話題既時候，隔離食緊飯既阿姐從銀包拎個印花出黎同我地講，你地拎去啊，我都冇用，咁你地可以用左呢張。呢一刻我係度諗，如果冇用點會放入銀包呢？我連聲道謝，覺得好窩心，佢食完我地再報以一個微笑，say個good bye

跟住坐我地右邊既兩個阿伯(目測年過80)，食完係度傾計之際，間快餐店職員同佢地講不如幫佢地收左d餐具先，佢地兩個係咁講唔該唔該，起碼5 6句，仲幫手將係盤外既餐具放返入個盤，臨走既時候，其中一個阿伯仲係袋拎張紙巾抹乾可能係凍飲留低係枱面既少少水，並將紙巾帶走。呢種行為可能看似好簡單，但試問係香港仲有幾多人會做？仲要係咁老既老人家

我想講既係，係香港地，雖然好多價值觀已經嚴重扭曲，人與人之間既勾心鬥角，政府官商勾結，逐漸賣港，又有唔少廢老係社區橫行無忌，但其實仲會有好多有質素既人(包括一啲唔自私既老人家)，做緊d看似微不足道，但好溫暖人心既事(靜係食一餐飯，都已經有兩件)。只要每個人都為人地諗多一步，做多一點點，其實香港仲有那麼一絲價值存在，請繼續守護我地香港呢一點點值得驕傲的價值

果然長文係冇人睇

我以前讀BU，同時係港島返散工。
一次深夜放工，打算搭港鐵尾班車返BU做野。點知太攰，錯過咗最後係旺角轉車既機會。呢個時候再搭返轉頭都趕唔切，更加冇辦法搭馬鐵線返屋企。我身上得幾蚊，連巴士都搭唔到。
我睇一睇Google map，心諗：其實太子同九龍塘都唔係好遠啫。於是，我決定由太子行去BU。
我行咗好耐，係臨近九龍塘既時候，有架私家車開埋呢，停咗係我隔離。我好警惕咁望住架車，車窗慢慢降落嚟，司機位原來坐咗一位姨姨。佢問我，點解深夜時分，自己一個女仔係街到行？我如實相告之後，佢就邀請我上車，車咗我返BU。
原來佢啱啱接佢個仔放工，經過見到我一個女仔行係馬路邊，已經覺得奇怪。加上最近嗰邊治安唔係太好，所以佢送咗個仔返屋企之後，就再出嚟兜兜，睇下見唔見我。
我同佢非親非故，佢都咁為我設想、咁擔心我，更加採取實際行動去保護我，我真係好感動。
香港地仲係有好人，我地每個都可以做好人。對你可能係舉手之勞既一樣野，足以點亮他人既人生。
雖然我已經唔記得咗佢既姓氏，但我會向上天祈求佢一生平安，福杯滿溢。我唔信佛同耶穌，但我信好人有好報。
希望你同我，都可以成為溫暖他人既人。

會啊，最緊要自己做好自己，每個識咁諗就夠

希望多啲咁嘅人

.

我都希望係

仆你地班傻閪大陸喱個臭街!

希望大家繼續做好自己,唔好比大陸閪同化

90後如果唔識做老豆老母既話
我好肯定90後會成為最後一批香港人

成篇野好80年代feel
諗起細個崩潰係街到喊但有個叔叔黎安慰我
個份關心已叫人記得一世

香港人做多關心社區善良的事
唔好咩都批鬥人、放高把聲鬧人凶人啦（共狗除外）

係，有d野真係會記住一世

睇完好撚想作嘔
打篇感性文厄like

如果無用點會放入銀包呢？
我睇到呢到想喊呀樓主
感動落淚

咪係d like可以當飯食架

好快冇 死哂d舊港人就會得返腥港人

係喔，所以我咪覺得佢係純粹見到我地差一個而拎出黎，唔係真係冇用

記得細個住唐樓 唔記得帶鎖匙之後喊到傻咗 跟住有個西裝叔叔借個電話比我打比屋企人